我係日本人（同佢女朋友），你問我答（2）

（from女朋友）大家好，冇諗到第一個post已經就嚟爆，所以開定第二個先。

第一個post:

係第一個post答唔晒大家嘅問題真係好唔好意思，見到有唔少認真嘅問題，所以呢個post會優先答咗啲認真問題先。英文同日文嘅問題佢會自己答，廣東話嘅就我幫佢打。

關於我哋兩個，我哋拍咗差唔多一年拖，喺日本呢邊讀大學，take同一個course之後識嘅。而家我哋兩個都係日本。佢見我成日睇連登，問我有咩咁好睇，我就翻譯啲痴線post俾佢聽，久而久之佢自己都想開返個post同人傾吓計。

希望呢個post可以分享到多少少日本真實嘅一面俾大家，有時間嘅時候我哋都會盡量答你哋嘅問題

I have been following up with the ongoing tragic events in Hong Kong. Even though I can only send my thoughts and prayers to you all please know that I will always be with you.
I hope this post can be somewhat of a break to the ongoing events and a place where I can continue to answer your questions regarding Japan. I am sure there will be people that feel indifferent about Japan and I hope I can work towards unwinding those misunderstandings so that we (Hong Kong and Japan) can become more united for the years to come. And ultimately I hope many of you consider living in Japan for several years after becoming informed of a more transparent Japan from this post.

LM

where will u two live in the future?

I will work in Japan for a few years. Hopefully my girlfriend gets a job here and we can stay together in Japan

Hello ,介紹啲日本妹比香港男仔ok?

好奇一問，係咪多數日本人都會有twitter既ウラアカ？

介紹得都唔會高質

上個post問題
想問 潮吹 響日本興唔興?
多人講女潮吹 定 男潮吹
果個日本潮吹協會堅定流

點解男朋友住開外國之後又回流番日本？

係，佢哋唔想比朋友知自己真實諗法

係日本讀大學，學費平啲，容易搵工啲

有冇啲日本人常用嘅交友app推薦下

難得有位日本巴打，有幾條問題小弟想請教下

1. 之前聽聞，而家日後後生仔女衣著好受韓風影響，個個變晒韓仔女look，想問係咪真？如是，佢地點睇自己本土衣著風格？
2. 學園祭係咪動漫裡面咁受歡迎？還是氣氛麻麻？
3. 動漫裡面，非東京學生，去到東京好似大鄉里出城咁，其實而家仲係咪咁誇張？
4. 點解角子機到今時今日仲咁受歡迎？

點睇日本妹咁鐘意玩抖陰

神待少女多唔多？多唔多女做爸爸活？
點解唔試吓去追JK?

多數係用係女仔身上，唔係好清楚嗰個協會嘅嘢

佢哋都係用tinder

日本啲後生（20-25歲）係多唔多日豬？

想問下有時会比日本男人問会唔会返香港？

総覚得佢地咁問心底係想外国人快d離開日本

1) 日本語が話せる外人 / 外国人 / 外国観光客ってどう思う？
1a) 日本人よりも日本人らしい部分は期待するの、e.g. 身だしなみ / 礼儀作法 / 物腰？
2) 日本語が少し話せる外人 / 外国人 / 外国観光客を褒めるって必ずする？

有冇本地人用既apps

超級初學者 岩岩學完五十音
有冇咩最快最有效嘅方法可以學日文
唔想靠死背爛背 好想死

我咁問係咪好低B

連登仔眼中：所有日本妹都係高質

可哀想

1.佢哋大部分時間都係著制服，有一部分鍾意kpop嘅就會，但係普遍都係日系style
2.係，好熱鬧，如果間學校出名就越多人
3.係會驚訝，所以好多鄉下人嘅夢想就係去東京做嘢，但同時都好大壓力
4.因為角子機係日本唯一合法嘅賭博遊戲

yay!
香港group管理人之一

佢哋都係跟風，想要attention

神待少女無咩聽過真係有，越來越多學生做爸爸活（5－15%）。唔追JK因為犯法，同埋佢哋好蠢

係咪好唔鐘意韓國人？定唔鐘意中國人多d?

係，而且仲越嚟越多。以前做政府係精英，而家多咗人自己創業，就唔理周圍發生緊咩事

點解追JK會犯法？係咪俾人仙人跳先至犯法
我見都唔少漫畫日劇題材係JK同社畜拍拖

蠢嘅意思係咪話好易追？
真想去解鎖人生成就，搵個JK女朋友

（from女朋友）俾人問過翻唔翻香港，但都係關心tone，如果你識講日文佢哋會好錫你

1) 日本語は難しい言語なため話せる外国人はすごいと思う。相当な努力と好奇心がないとできないため尊敬します。

1a)日本人らしさは基本的に期待しません。しかし、日本人よりも日本らしいとかなり気に入ってもらえることが多いです。そのため勉強して損はしません。

2)褒めるのはどの日本人もすると思いますし、するべきだと思います。しない人は仲良くしないでください。きっとサイコパスです

Apps?咩類型tinder 定Fb twitter呢啲

1.如何認真有效地娶到日本妹？

2.有無年齡二十頭既女仔會鐘意三十幾歲既叔叔系列？

（from女朋友）我自己靠由細到大睇日劇，動畫同綜藝慢慢學識，最緊要係有興趣，問吓自己點解想學日文先

ユーザー名は本名です？

どこから出身です?

有無同女朋友一齊睇動畫(Anime)？
極度建議一齊睇<出租女友>

大部分都無話好唔鍾意一個特定嘅種族，但憎中國嘅應該多過韓國少少

唔係好清楚，但tinder會少啲假account (好似香港啲美容雞）

唔好意思 仲有嘢問

1. 咁平均20-25歲嘅日豬係咪女性居多？定係男女都係

2. 咁28-35歲呢個range嘅人多唔多留意政治？

一路以為日豬係因為好多政治2世祖，普通人好難打入呢個圈子所以索性唔理
重有班自細就打算唔做嘢唔進修既架妹有冇做嘢個眼界差好遠，睇佢哋講嘢好似唔知個世界點運作咁

衰十一咪犯法囉
ff 少啦
一般社畜俾人知道衰十一炒左會社會性死亡，好難再重新搵工

自己再睇吓原來都真係咁嚴格
佢雖然寫到明最低13歲，但地方政府又限18歲以上
結論係結論係食18歲以下已經犯法

但係JK外賣、JK店嗰啲又點計
之前追post見到真係有18歲以下出嚟做
我自己幾年前喺日本都見到JK係街光明正大拉客
我同個朋友仲有個日本婆婆都望到呆咗

只要唔俾人仙人跳，應該有得玩
PTT Komica 2ch 我都見過有啲討論點樣食JK

又話日本係低慾望社會
點解仲咁多後生用名牌

好似話日本係人均睇電視時數最長既國家，你地係咪到而家智能手機年代，都係比較多睇電視？

你地會唔會覺得自己D電視節目係全球最正？同埋比起以前，而家係咪收斂左保守左？

我既感覺係：以前覺得日本電視好正，台多又尺度大，亂馬又露波又露屎忽、星矢呢D咁暴力都係夜晚7點做，香港真係想像唔到，深宵成人節目更加唔使講，如果去到日本(當年黎講仲算係奢侈)，一定要預d時間留酒店睇電視，而家多謝android TV box，終於喺屋企都可以隨時睇日本電視
但而家D成年向動畫成點幾兩點至做(香港播都未必咁夜)，深宵成人節目又好似冇晒，所以覺得而家似乎比以前

日本高校卒業式，係咪真係好感人，個個喊晒口？呢日係咪真係一世難忘？

問你男友
試過問過架妹你前度係點？佢答我全部バラバラ
請問點解？

追都犯法?
唔係扑喎

點睇武漢肺炎
日本人係咪都支持，搵支那算帳
支那出假新聞，話武漢肺炎，係美國傳比中國，係咪覺得好可恥

點睇天皇呢個概念

點睇韓國慰安婦？點解日本政府唔同佢哋道歉？

浜辺美波が好きですか？

靚日本妹點搵有錢老公

點解日本咁多變態play
咩bukkake 個啲第一次睇真係嚇撚親

點解咁多日本人都係政治冷感？

多謝巴打解答

あなたはパクチーが好き？

thank you very much

㗎仔從軍意願高唔高 ? 同對自衛隊睇法偏正面定負面

覺得日本返工文化同香港返工文化邊個衰啲？

1. How old are both of you?

2. (想問女朋友）學日文學到大約咩階段先去日本生活？同埋學左日文幾耐先可以流暢咁表達自己嘅諗法？

3. （想問樓主同埋女朋友兩個）你哋決定左係日本搵工生活 但唔擔心要瘋狂ot同比上司狂鬧咩 聽講日本工作文化咁惡劣

會唔會對天皇有特別嘅感受？

日本人點睇粵語粗口？

以前有無理解過自衛隊？
身邊有無朋友好有正義感咁入咗去做？
（軍裝男好型）

覺唔覺自己同由細到大都係日本長大嘅同齡朋友有分別？（思想上/行為上）

宇多田ヒカルの歌をすきですか？

想問埋新一代仲會唔會聽佢啲歌
日文能力有限唔知點問

1. 首先你一定要識講日文，因為好多日本妹都唔識講其他語言。之後如果搵到共同興趣就可以慢慢發展。 2.有錢係萬能。

ユーザー名は本名ではないです。生まれは東京ですが育ちはアメリカなので出身はアメリカだと思います。

好少一齊睇動畫出租女友有咩咁好睇

1. 男女都係。2. 因為呢個range嘅人出咗嚟做嘢，而政治唔多唔少都會影響到佢哋嘅生計，所以會多啲留意，但一定無香港人咁關心

JK店，JK外賣果啲好多都唔係真JK。有啲JK會報大自己歲數。

東京同日本其他地方好唔同，住係東京已經好似一個名牌咁，而用名牌同住係東京都一樣，俾到人一個高高在上嘅感覺

我識一個20代便利店打工嘅後生
住横浜
佢都成日同我講名牌
我就奇怪點解可以成日咁有興趣

仲有好多人睇電視，但係啲人開始發現netflix果啲網站既魅力。唔會覺得全球最正，日本人好少會咁諗。而家可能冇以前咁癲咩都做得，因為規管嚴咗，同埋電視台投資多咗落黃金時間嘅節目，變相深夜時段嘅就無咩budget

係，個個都喊晒口，好多人都覺得係人生好大嘅一件事

意思係個個前度都唔同

追唔會犯法，但跟蹤就係犯法

好多日本人都知道武漢肺炎係中國嚟，所以佢哋好憎支那。喺twitter會用武漢肺炎呢個term

天皇係what makes Japan Japan. 佢代表咗日本對傳統嘅尊重。雖然天皇無咩實權，但佢代表日本人嘅思想

唔好意思我無好留意呢方面，但我認為日本應該好好道歉。日本有道歉過一次，而個次對佢哋嚟講係一個好大嘅屈辱。所以日本唔想再道歉，而日本係呢方面好要面子。

嫌い

聯誼會，friend搭friend

咁易嘅咩

因為日本有好多童貞，媒體塑做咗一個完美嘅女人形象，而呢啲處男ff得太多之後發現自己搵唔到呢啲女人就變咗變態

當然係互動的反應
主角名：和也

以前嘅學生運動俾政府嚴重打壓，啲人怕，所以慢慢流傳咗一個mentality去唔理政治

好き

一般嚟講唔算高，但有啲好hardcore嘅想入，而要入自衛隊首先要入防衛大學。覺得自衛隊係必需

Pachinko 其實好唔好玩？

但日本唔係都係民主國家咩？

（from女朋友）我哋未開始返full time所以唔知，但我自己覺得日本死板好多

原來係咁由小學到大學新聞成日報韓國追擊日本慰安婦 我都係度諗道歉咪算囉估唔到原來已經道咗次歉屌 咁仲吵緊咩

1. 22M 21F
2. 嚟日本嘅時候差唔多係N1, 我無正式學過日文，但係由小學開始接觸日文嘢
3. 佢已經搵咗工，都怕好多應酬。我自己就擔心唔知搵唔搵到工哈哈。唔鍾意日本公司文化所以搵外資

會，好尊重天皇一家。

因為我喺美國大，所以容易啲接受。但日本人好難接受粵語粗口個種程度

有試過去理解，因為我覺得國防係必須。
唔識任何人喺自衛隊，但有幾個人想入但入唔到

好きです。好少有純粹賣才藝嘅歌手，新一代都仲有聽佢嘅歌

無試過，但有好多人上晒癮

啲人發覺就算自己國家係民主國家，都會被打壓到咁，所以就慢慢變到唔理

靚女點都有大把市場嘅

問女朋友：
有無expect過會搵日本男朋友 甚至乎會結婚/定居？
問男朋友：
其實你喺美國大 會唔會想過幾年移民 因為唔想屈喺日本？橫掂你都覺得日本好大壓力

日本無真係好正式咁道過歉，佢哋俾咗一筆錢韓國就覺得可以解決件事，但韓國想要嘅係正正式式嘅道歉

因為自己一路都鍾意日本文化，所以都想搵返個了解日本嘅人，但無真係諗過會搵到個日本男朋友

係呢邊做咗幾年嘢先，再返美國

感謝解答
果然係嚴重，唔知而家D成人向動畫放到咁夜係咪有關？
樓主知唔知因乜事規管嚴左？
唔好意思好多野問

果然，香港差得遠

覺唔覺得明治、昭和年代啲人比較叻啲？

《人間宣言》對日本社會嘅影響有幾大？

問女朋友:
你同男朋友平時都係用日文溝通? 會唔會覺得攰? 我之前都識左個日本女朋友，但有時候同佢由朝講日文講到晚真係好攰，到夜晚我係會直接講英文/相槌を打って返す

彼氏君への質問：
香港人と付き合って困っていること／大変だと思うことはありますか？
あとアメリカに住んでたと言ったんですが、今日本にいて日本の友達の前では目立たないようにカタカナで英語を話してるんですか？自分の日本人友達曰く、日本人は日本人の前できれいな英語を発音しようとしない。それはカタカナの英語／和式英語の方がわかりやすいからだ。これについてどう思います？

唔好意思，借一借個位
［整合］推twitter煲上國際 12個手足先有機會生還啊！譯咗英文

我想問如果由0開始學日文
大概要幾耐時間
先可以學到流暢地睇完一本輕小說
唔計啲特別字眼或者好難既字要查字典

另外對於學日文黎睇小說既人
有冇咩特別建議
我希望最終目標係睇日文書好似睇中文咁
感謝

日本人係咪性觀念好開放，成日都見到啲新聞話日本人早破處

有無探究過點解日本女生多數有虎牙（八重齒）？
你有無八重齒？係天生定後天食既野太soft?

日本人夠唔夠薑去福島/食福島d野

1. 想問下華人同日本女女結婚入藉日本係咪可以跟女方姓？
2.改左日本名之後比人發現你本身係華人身份會唔會話好歧視你唔係真日本人？（定係睇人？

唔該

shine!

conan?

應該係
唔係好清楚，純粹可能社會道德標準高咗，覺得呢啲難以接受

好難判斷，因為而家資訊多咗，唔係同一比較平台

對老一代嘅可能有大意義，但後生普遍都唔係好了解

平時用英文溝通，如果用日文會難啲表達自己，同埋好攰，英文直接好多。

文化の違いなどはありますが基本的に困っていることはありません。
日本人と話すときはカタカナ英語で話します。きれいな英語で話すと嫌味となってしまうことがあります。加え伝わりづらいこともあります。
個人的には日本に住んでいる以上日本人よりも日本人になるべきなのできれいな英語は使わないようにしています。

學外語真係睇人，如果淨係為睇書，唔在意聽力同會話，半年至一年應該夠。可以睇日文漫畫先，會容易入門啲

唔會話好公開咁討論性，但多人早破處係真

點解日本假日或者星期日都會見到著校服嘅日本妹？

點解平日返學時間喺迪士尼USJ都會見到著校服嘅日本妹？

學咗兩年日文
之前成日喺居酒屋同日本人吹水
可以傾成三四個鐘
但係當我喺其他地方聽兩個日本人講嘢，
我係完全聽唔明。。。
睇日本電視劇同動畫，又係聽得明一兩成，
好氣餒，可以點？